點解個個傻散都以為債息升股市就一定跌？

2020年爆武肺之前美10年債息1.9%仲高過而家，股市都係keep住升
擔心聯儲局縮表收水，但係武肺一日未搞掂根本都冇條件收
市場流動資金有增無減既情況下債息上升根本冇可能引起熊市，極其量係一個調整
見到有幾多傻散做put自殺，記住美股永遠趁低吸納

書係咁教

真，lm

ys,但怕短期流動性問題
準備好VIX對沖

只係其中一個參考因素姐, 你都識講爆肺之前, 而家爆咗咁耐個對經濟既影響已經浮哂出黎又唔同講法

因為鍾意搵原因

睇支那牛牛個評論圈好多傻散韭菜逢高加put死得好慘

有QE之後D書已經廢曬

搵個借口跌

啲人解釋唔到點解跌咪講債息升

FOMC je

任何消息/謠言/教科書理論有人信
就會真係影響到股市㗎啦
消息本身準唔準、或者marginal嘅影響從來都唔重要

永遠賺錢人少，蝕錢人多

因為嗰時如果通脹仲可以靠減息，而家聯儲局少咗減息依個武器。 就好似去戰場，有武器你緊係可以安心，但而家無咗。到通脹真係嚟，少咗種手段應付

自膠，倒轉咗講

未去到負利率有咩好驚
大招都未用

Fed派鴿又未公佈SLR安排
屌你老鼠升乜撚嘢
我啲Vix call呀⋯⋯

其實係應該逢低加CALL

尋晚有乜新聞個巿轉升

仲有一種傻散心態就係新聞帶動市場
其實好多時都已經priced in左
尋日係FOMC議息

QE一定係逢低call

就算冇qe遲早都係咁，1929年到08年前咪又係升到仆哂街

珍

1月已經武廢，但就3月先跌，佢老母

債息升股市先升, 債息升即係BOND PRICE 跌, 即係啲人賣BOND, 賣BOND啲錢都要投資咪又係落返股市同BTC, 根本最後就係印太多錢, stocks only go up

因為股票係買未來，

預期利率一定繼續升 點只1.6呢個位

有班人會相信因果論，因為A所以B。

因果論係得，就唔會matrix第二集條因果論佬被人淘汰啦。

如果唔係點解叫傻散

同點解日本兵殺左人,李鳳儀就要死一樣
信就信 唔信都無計

趺市借口, 吊

忍多陣

屌佢老味又出口述
話近日先出消息
近日姐係幾時？
我all in 左vix call
今鋪

睇埋下星期 而家都幾多不確定性

我冇錢啦....

因為佢地以為個世界係好似教科書咁pure咁true，好學術性去解釋個世界，所以係股票市場呢個不停變化同講probability 的地方不停中箭。

但嗰時估值都無依家咁高啦

依家bond yield 抽升到1.7%， nasdaq 同hsi插緊，點解䆁？

又黎啦

正正知道現實世界唔係咁 liner ，所以先唔會 用 /一定/ 呢D 字眼。簡單講，你邊會淨係做 sensititty test 而唔做 scenario test 。
但你否認唔到， yiled 升， Present value of cash flow will drop giving others thing unchanged。

Tax Rate 影響會大d 對比升兩厘十年債

你跟傻散相反操作咪發達囉

佢地會話債息只係大戶的藉口，唔係真正原因

D錢的確冇走到呀

只係轉sector

連登股神全倉科技股 新經濟先叫救命

你睇下道指邊有事

呢個真
好多人唔肯相信跌市成為事實

係要燈嘅，升少少就打晒飛機咁
連仔：STONKS ONLY GO UP

係，以今次為例，如果真係按discounted cashflow model黎睇，yield升，傳統股票都應該跌，但實際係升。

所以係科技股升太多，好多人都怯，yield一升就急急沽左先，之後傳媒要搵個解釋理由，就用左呢個做藉口，乖學生散戶見到老師咁講，就背了model answer，大概係咁

反而好奇多唔多大戶
Leverage 買 ig bond + 重倉tech ，當係balance portfolio 咁。

2021年 Bond 輸到爆哂倉， 止賺tech 股填hole 。

是撚但啦屌

係近睇曲線遠睇直線上

似係咁，呢個跌市會有好多個原因推出黎，你呢個好接近第一步